繼承阿公7000股蘋果遺產 網友苦惱應否繼續持有

〔財經頻道／綜合報導〕蘋果公司（Apple）股價續漲，市值近日首次突破2兆美元，成全球最有價值上市公司，這也讓蘋果股民笑開懷，不過有美國網友透露，他阿公日前過世，留給他7000股蘋果股票，但他不知道該如何處置，因此詢問大家要繼續持有，又或是分散投資？還是全部賣掉？

《MarketWatch》報導，該名網友週二（18日）在Reddit發文，表示阿公因為癌症過世，他感到很難過，但阿公2003年買的蘋果股票全都留給他，共有7000股，他不知道要如何處理，因此上來詢問大家意見。

······

Reddit的資深網友紛紛給出建議，最多的是這3種結論：繼續持有、分散投資，以及遠離網路論壇，尋找專家諮詢求助。

麻州金融諮詢公司「American Private Wealth」總裁艾哈邁德（Kashif Ahmed）表示，該名用戶一開始犯的錯，就是讓人們知道自己有筆意外之財，「如果你突然之間變得富有，那麼你將會突然冒出48個堂兄弟姊妹」。

·····

艾哈邁德接著說，若他是當事人，他會馬上把蘋果股票全部賣掉，然後改買大盤或專注科技股的ETF。這能多樣化投資分散風險，也保有繼續投資蘋果的管道。

·····

真留返畀個孫

緊係賣小小喇

2003揸到而家
真fat fat

如果係香港就會留匯豐

孖展買5仔留比個孫,留下一身債

爺爺
點解當年唔買蘋果買匯豐

留返畀個孫系列
如果係330思捷環球 03年$13 / 5 HSBC 03年$100

即係有幾錢

282

如果係計而家既7000股 琴晚收市價 已經值330萬美金

以為係香港蘋果

琴晚收市476*7000⋯⋯

1000萬買匯豐 留返俾個孫果時可能得返10萬
死左都要被個孫仔鬧

當年如果條友聽高登仔講買hsbc

7000 * 473 = 3百幾萬美金
03年係 $1 - $2 股, 即係當年用左1萬美金左右

Lee D 阿公真係值得每年過時過節送花

正經討論, 係咪應該轉少少做啲錢生錢既產品?

逢初一十五去拜一次都制啦

aapl日日都錢生錢

2500萬
比我就繼續持有 但可以將3000股放落google msft amzn fb 到 分散風險 再放300股當作生活費

直頭住隔離都制

全面投資落契媽度~
信契媽變阿媽

好似SIMS咁個墳就間屋隔離，你鐘意每日坐埋一齊食飯都仲得

唔止apple拆過股來

但係唔賣佢，佢都係浮雲
有無方法做到被動收入，幫助生活?

當然，如果睇好股市，似乎都係照持有...

懷念爺爺

係我嘅話應該會放三分一左右 放咗果一半再買返其他 其他一半即時諗下有乜嘢想要

班苦主而家做緊咩

慢慢攞少少出嚟搣

等錢洗始終都要賣小小

樓上有巴打講左一個方法

咁苦惱不如交俾我苦惱

收息計埋稅都4萬美
點跟

蘋果有拆過股

ON9 放返係屋企啦

個倉咁厚 借啲錢買其他股票

換3分一做收息股 已經好夠洗

1.5>473
3球幾鎂

俾我會繼續sh

講遺產仲以為7000手

收息夠食咪唔好理佢囉.

7000股蘋果282？

03年好似一股幾蚊

香港版：

阿公留低7000股蘋果（282），現值三四千
話多唔多話少唔少，網友建議攞去做生意

... 真係唔識架喎

有錢都煩

拆過股呀 今日7000股當年應該係幾百股 即係幾百蚊美金 今日值幾百萬美金

7000股仲唔夠？

以及遠離網路論壇，尋找專家諮詢求助。

該名用戶一開始犯的錯，就是讓人們知道自己有筆意外之財，「如果你突然之間變得富有，那麼你將會突然冒出48個堂兄弟姊妹」

自膠，睇錯埋標題以為係282

自隊三杯膠

我得70股

我以為黎生啲蘋果

7000股應該已經係講緊今日個戶口入面有7000股，而唔係阿公當年買左7000股...

如果apple 冇拆過股係值13786蚊現金
03年佢買得幾十蚊

7000股應該市值9600美金左右

其實幾千萬港紙喺香港先等於一層樓 大把老豆在生都送到畀個仔啦

真正懷念爺爺

萬

月尾就有28000股

Rich

巴菲特自己都賣的時候

依家低位買留比個孫可能到時我瓜咗大貓上到500$ 美刀

香港都幾個買左qq ipo

數學大師

7000股
發左達啦清
不嬲講股數

打留個萬字姐

連登仔留7000股282俾個孫

真·爺閪

你係咪講緊到時匯豐一手只需要500美金

幾百蚊美金變幾百萬

2千幾萬，唔夠係香港買層豪宅，好在佢阿公唔係香港人

連登仔話 2000萬好少錢

呢個價香港都係兩層樓多d
真係cls

條友喺po咗喺 WSB

應該係今日七千股 都唔會係九千萬美金

癲

你咁講完 突然覺得2千幾萬都係好少錢
九龍站都淨係買到600零呎

20幾萬貨 大把連登仔都有
下個月我就有350股

理佢當年幾錢，個孫而家無本生利淨袋三百幾萬鎂

It’s now grown harder than a dick on prom night and I’m looking for a way to buy a new wife that doesn’t already have a boyfriend so what I need to know is should I move it around or keep it rolling all in AAPL like a retarded autist?

137xx x 7000 股 咪9千幾萬 03年 apple 冇拆值幾十蚊

1個星期賣2股都洗唔哂

一件做岩左17年既事 居然要問人點做落去
窮人真係有formula

大家唔好忘記美國公民賣服票賺錢要比capital gain tax
好撚那利的

生活係香港就係咁畸形 好在美國地方大，2千幾萬慢慢MET都夠過世

唔洗賣
淨收息

但賣左去分散風險好似會好啲

aapl一定長期持有

諗起呢個case

不如你睇下其他留言點計 lol

佢如果本身唔識投資 左試右試 之後比保險狗 投機狗 又哄下佢 一出一入損失仲大

佢拆完股 到下次再拆 已經過億港紙身家

美股好似係一股股計

可以參加慈善啤王大賽

佢啊公係香港人應該會買哂匯豐

阿公：我日日都睇蘋果日報，我唔係買左佢咩？

「如果你突然之間變得富有，那麼你將會突然冒出48個堂兄弟姊妹」。

True

收息交完稅唔係好夠食

03年買舜乳瑞聲又會點

係香港，呢單野稱唔上係新聞

當年用7000蚊美金買500股蘋果，今日就有7000股值300幾萬美金

當年如果用5萬6蚊港紙買匯豐，今日淨返幾多？

拆過4次股 假設03年是拆4次前
7x2x2x2 = 56
7000/56=125股

邊度有拆過4次。。
黎緊831先第4次

買左蘋果日報

我第一眼都諗咗係282

二千幾萬，係香港買間屋500呎都無左一半

好彩唔係0282隻蘋果

All in巴黎聖日耳門

阿公畢生積蓄買70手匯豐 網友輕嘆現價值不足100萬

籌緊旗準備下輪登報

遺產稅交左未???

兩仟幾萬港紙

贏左起跑線

我阿公有7000股匯豐

If someone did so right after the premiere of forest gump then he or she will be faat faat also

這些機會

食半Keep半是常識吧

諗起阿甘正傳, 有人幫TOM HANKS 買咗蘋果股票

查左係4次 不過是1987 2000 2005 同 2014

你岩，1987咁耐歷史
不過真係關佢阿公果7000股事應該都係05同14

2003年最貴20蚊一股
1拆7即係買左1000股
2萬美金變333萬美金
我屌

07先第一部iphone
03就買 有料啊爺

平均80蚊就得返3分1平均120就得返4分1

日日裝香都唔過份呀

係500股，拆2再拆7

有無reddit原post

睇錯 留7000股 242比孫

未來蘋果在中國市場有危機，依家高價先賣走，日後蘋果跌價可以買返佢！

咁公道D，03年股價都廿零三十蚊，仲收左17年息

300幾萬美金喺美國做下d投資都已經可以退得休

諗起自己阿公阿婆👎🏻

梗係繼續揸係手
再留俾個孫

我成日諗，如果當日睇完Forrest Gump, 跟佢買蘋果股票

呀公17年來都strong hold 先勁
有信仰

約2千600萬港紙

年年買新iphone俾佢

係WO....
即係1萬變333萬
年回報43%
呢D呀公去邊到搵

扑暈左自己17年......
應該係除非唔係

轉去all in tesla

轉做tsla

咁香港都好多人有電盈思捷利豐信抑既

啱呀，應該繼續揸，揸撚到變2046等佢變20億美金，到時佢個孫就發啦
扺你依個連登仔做有錢人

03年未分股股息夠食

上連登 ... 利申苦主之一

20幾m呢啲人真係慈父個慈父

賣現all in 282拯救香港人

遺產稅點計
美國好似好甘...

282好失禮你呀

應該斬撚晒倉

美國學咩人玩收息 你估香港

講呢啲

香港地只係普通中產

留返俾個孫

美股真係長渣必勝，講緊優質公司

賣Q晒佢再all in Tesla，再留俾個孫，咁就真係不得了

都夠係港島買個普通單位既
但唔好諗住太大

今個月尾間悚拆股
一拆四
有28000股了

其實我留比個孫 個孫就發達食女唔洗做
咁點解唔係我食女唔洗做

年年收息，你識條春咩
買appl收幾多息呀？
冇息收唔好叫香港人買啦

All in完之後要錢先續股賣都食到賓州斷

留0005 倒輸60%

佢唔知美股逐股買

筆錢香港當然唔算咩 美國就好使了

漏左tesla

我係佢就放棄美國護照攞香港身份證
美國咩都係萬萬稅
美國人買美股要比稅
香港就真係有錢人天堂
反而外國人唔洗比on9

中間有冇試過拆股..

2003年蘋果最高價去到1.5左右
我當佢1.6
7000股即係11200usd
本就唔多
不過老人家可以hold到咁耐真係好野
仲要買岩股

而家買定tesla留比個孫

屌我宜家叫你拎10萬買隻仙股你都唔肯啦
根本阿公好勁

780萬淨資產既香港有五六十萬人呢個數未計負債，計左呢班人個個都千幾二千萬資產(你200萬首期已經買到一千萬樓既資產)

係香港住唔到豪宅唔係二千萬小，係香港人好撚有錢

夠資格參加慈善pair王大賽

Apple 都有派息
不過美國收息要交稅

死左都要俾個孫鞭屍

232咋？

個阿爺唔係勁在有26m比個孫
係勁在03年買7000股hold到死果日都唔肯放
名副其實嘅stronghold 之鬼

試下計埋股息再講

蘋果有乜野股息...交埋稅都無左大部分啦

如果比著我，唔係暈左癱左郁唔到既話，可能升十倍已經放左

反而有個過咗身親戚有啲實體股票留低，唔知點搞(二萬蚊左右)

11定12年1拆4
1.5 你係剛剛上網Check? 咁應該拆咗

佢阿公是咪阿甘

前人種樹 後人乘涼

呢個好笑

正路，幾十年前search過要找清estates duty先可以繼承。
即係要擺低一球老美先可以過戶。

而家仲係味咁？

真

琴晚又賺咗十幾萬鎂

衝入黎睇7000股蘋果日報，點知。。。。。。

聯署支持封殺微信同TikTok

其實可能當年買左好小 幾百股 apple
咁多年 拆左咁多次股 有7000 唔出奇

香港有冇
阿公2003年買的騰訊股票全都留給他，共有7000股，他不知道要如何處理，因此上來詢問大家意見。

點解一定要買樓? 租樓唔得既咩?
一條友住. 租市區1房新樓都係13-15K

31號仲要1變4
肥肥

真正長線投資渣到死都照渣

錢就搵到 你有冇命洗

睇中一隻股十幾年就發撚左達